抗爭成功第一黃金規則詳解 - 團結

團結
指的是以興趣、目標、標準和意氣相投而結合

不為大家做同一樣嘢
即不為大台主義
亦不為只集中做同一樣嘢
即能遍地開花（例如光復行動）

借用天與地一句說話
和諧唔係一百個人講同一說話，和諧係一百個人有一百句唔同說話之餘，又互相尊重。

大家追求嘅係和而不同，求同存異
唔係支共式和諧，即得單一聲音

以常見口號作例（略修改）

認清目標，撤修例救義士！槍口對外，兄弟爬山，一齊努力不分化，不指責，不割蓆，不捉鬼，不篤灰拒絕假消息，封鎖假輿論自己香港自己救

其實頭三句都係講緊團結

第一句
只要大家以大目標為前題嘅行動都唔怕失焦，
當然前提所有嘢要經充分討論同得民意支持

第二句
將團結形象化

第三句
將團結具體化
團結好難從做啲咩去理解再化成行動
所以透過唔做啲咩會容易理解

不分化
即不使工作瓦解分裂，單純團結相反

其實不指責，不割蓆，不捉鬼，不篤灰都係不分化細項，但只係呢四個重要啲分割咗出嚟講

不指責

意思唔係唔檢討
而係唔好認為自己一定啱晒
以良好心境語境語氣態度溝通
用文明理性關心他人形象
分析單嘢優缺點比對方
令對方明白做啱啲咩做錯啲咩
一個好嘅檢討通常配合一個改善建議
取長補短
你要做嘅係說服對方
而唔係以上帝視角指責對方
活動失敗好多時因為同路人態度差
形成惡循環
最終灰心失去參與活動同討論嘅動力

例子有：跆拳道巴打事件、失焦撚

不割蓆

和理非勇武互相結合，互為攻盾
先會發揮最大力量

如果冇和理非支持勇武派
冇正當性因為未試過和平手段就用武力
冇民意支持嘅武力只會淪為空洞嘅暴力
容易被抺黑
不能以人數壓制對方
難以退場

如果冇勇武支持和理非
被無盡冷處理
有效嘅直接抗爭有限（612 可如常二讀三讀 71立法會如常運作）
無法揭示警權過大，一直溫水煮蛙
基本和理非都有底線，政府容易預測其行動作針對性應對
不懂以武制暴，被打死都係只會拍攝而不制止

不捉鬼

所謂捉鬼即指出對方唔係同路人
仲係卧底添

人與人之間充滿懷疑就會分化
若非有明確證據指出係鬼
不如唔好去捉
因為九十九%係捉唔到
而且懷疑嘅同時形成咗好多抺黑嘅空間
互相猜疑嘅空間

當然你見到隻真嘅鬼就去捉佢啦

網絡世界嘅捉鬼（捉一毛）
可以用起底代替
若果無效則建議冷處理
但往往熱門就係呢啲post阻礙討論。。。
中共為何採取分散注意力，而不是直接反駁的策略？羅伯茨說，中共意識到，政治就是控制話語權和制定議程。中共政客和政府官員希望人們談論對當局有利的話題。他們的算計很簡單：如果他們反駁批評，那只會擴大人們對這些事情的注意力。因此他們的策略就是，忽略批評，轉移注意力到其他話題上。

現實世界中嘅捉鬼取而代之係捉行為
如果對方行為有錯
例如係咁影大頭相
你就禮貌叫佢del
如果唔肯就明顯有問題
del咗就觀察下條友
承認自己係冇證據
去求證就啱啦

不篤灰

基本就係割蓆再宣戰嘅終極惡劣行為
所以獨立出嚟講
如果係戰友點會篤灰呢？
基本唔會帶來任何好處嘅行為做嚟做乜？

另外要做到不分化其實好多嘢留意

停止標籤效應（扣帽子）
標籤只係方便溝通同快速大概認清事物特性
但亂貼標籤同扣帽子反而會令人睇唔清事物本質，而且會自我局限

最佳例子就係和理非同勇武
兩者不是二元對立
甚至可以同一人有和理非同勇武嘅一面
停止單純以標籤攻擊、因人廢言同亂貼標籤
請以事論事

另一經典就係黃藍絲
大佬2019年仲黃藍絲，唔使對住塊鏡講我都打冷震啦
今次運動我哋係白絲
希望大家盡量用返白絲
消除黃藍對立
亦盡量唔好叫對方藍絲
消除對方身份認同
可以叫對方做“送中”
“為虎作倀”“助紂為虐”“賣港”“盲撐”
請自由發揮

停止失敗主義
其實做任何嘢都有缺點
停止無限放大缺點及無視其優點
請給予實際行動建議

如果活動已經做咗
就停止出post 指責，除非你係第一個提出呢個觀點，唔係就集中討論

如果活動已經準備好晒且有一定民意支持
就停止叫人唔好出席、吹淡、盲屌
尤其係出一個新post去屌
係呢個位作失敗主義基本沒任何好處
俾實際建議就ok，建議為實際可做嘅活動

如果活動未準備好
就可以盡情屌（要遵守不指責原則）
同樣請集中討論

最近光復行動就係一例，極大量人開始屌失焦，
但基本兩日後已經要搞，屌上水光復失焦係為乜？

停止出post講已經輸咗/就輸/重演雨革嘅單純負面post
我明，你想激勵士氣
但問題無力感先係主旋律
用負面激勵法會有反效果
嘗試用多啲正面詞語去鼓勵

咁啱有人用咗類似概念開題
但大家睇下最後寫返鼓勵說話幾好
睇完真係有正能量又唔同
5年前既內鬥終於出現喇！！！！

停止膠化運動
膠化就係分化，
架空人哋活動意義或玩到自己友嗰啲根本係搏屌
令到人想退出同不信任大家
如果避到呢兩樣嘢，玩下膠輕鬆下又無妨
因為唔想長期咁繃緊

防止一毛滲透

打定強心針！
因為事實支共安排咗好多間諜同網絡打手帶風向！
你！將！會！面！對！無！限！分！化！考！驗！

哈佛大學教授Gary King引用團隊研究結果，證實五毛黨的確存在，且估計每年製造約4.48億則假社群網路貼文，內容多為支持政府的言論。

面對間碟首先要保持冷靜
因為佢哋都識挑起我哋情緖

例如：
失敗主義
離間（讚一邊鬧一邊唔俾建議）
仇富
憎恨飯民
返工不了
轉移視線

然後用
第二教條：凡是敵人反對的，我們就要擁護；凡是敵人擁護的，我們就要反對
理性思考咩應該講應該做，
唔好被對方挑起情緒

三毛成功例子：
難題：點樣叫人唔好去光復行動
方法：離間
光復行動係失焦，聚焦去金鐘
金鐘了無新意，不如遍地開花

知名分化撚：熱普城（包括大灣駒）
見到佢哋唔使理佢哋，已有多次成功分裂泛民本土前科
熱城係私怨撚 普係共諜

寫咗三千字
得閒又有人睇再寫埋剩底啲規則
唔好TLDR

推

我仲有好多嘢可以寫
團結好處
必要性
組隊點團結

但真心攰唔寫啦

I agger wif u

713 上水
714 沙田
721 金鐘
不撒不散

共產黨好鍾意制造假對立同假矛盾
其實記住兄弟爬山各自努力就得

我無嘢講

推推

Pish

推

係有人睇㗎樓主

無錯

就算有廢老打人
保皇黨都唔會出聲
唔會話佢哋係鬼

我哋有唔嘅同意抗爭方法
就算唔同意
都唔好吓吓屌

團結

太晏訓
個標題想打守則打撚咗規則

多謝

睇完俾啲回應

我覺得好多人見到反對意見
都唔會以事論事
以道理說服人
就話提出嘅人係鬼
討論會益左三毛云云

呢啲討論令人好唔服氣

最好無視嗰啲人
誰對誰錯自有公論

通識科老師🤣

我無野講

推
重整旗鼓再設死線

pish

試著說

兄弟爬山，各自努力

不割蓆，不分裂

分裂語境好啲咩
用分裂有咩原因

試著說

兄弟爬山，各自努力

不割蓆，不分化

我真係覺得文宣用字好緊要

兄弟爬山，各自努力
呢句嘢改做兄弟爬山，一齊努力
係有原因㗎

係因為有段時間呢個文宣受到挑戰
話呢句嘢意思各有各做
但明明好多嘢應該要一齊做
尤其衝擊嗰陣和理非要掩護勇武

所以我改咗一齊努力咁嘢睇落冇咁分開

無睇，睇到不分化推左先

清晰論述

幫推

高學歷巴打早晨

Be Water呢屌你老母

第三守則
有人睇我會寫

加油

思想武裝係要做架

係喎冇寫有邊三大守則係一樓
寫到我頭爆
其實可能仲有好多有用守則
但目前就咁睇呢三個最勁

黃金守則
一 團結
二 敵擁我反，敵反我擁
三 Be water

快, 呢個係行動指標, 我見到有人開始亂要人

其實我文筆好柒完全唔想寫
一路等其他勁嘅巴打去寫
點知又冇
由六月等到而家
我真心好唔想寫

Be Water, 不死守任何無意義地點, 除非地點有代表性

我寫呢篇嘢
係因為連儂事件
光復事件
明顯連登被一毛侵犯
分化晒啲人
同埋發現有啲人思維唔清晰

推，共產黨分化手法無效

仆街上唔到熱門
冇人睇添

話比你知d 5毛好識引導
講歪理 但聽落去頭頭是道

你地頭腦要清晰 想得清楚 仔細諗
諗唔掂 私人下同人傾 唔好係度比人影響

我發覺呢度d人好易比人影響
醒既人真係只係少數

早知唔尋晚出啦
上唔到熱門冇人睇

係
即係要有獨立思考同批判思考
唔跟風

七 月 十 三 ！光 復 上 水 ！踢 走 水 貨 客！

【推上熱門】713光復上水資料

[714/721] 野餐及夢遊服飾

入港鐵站前帶好口罩 ！
入港鐵站前帶好口罩 ！
入港鐵站前帶好口罩 ！

集中火力推Post

推！

睇番日本極端組織赤軍，佢地同警方打打下就退到去郊區進行肅清，一肅其實少左好多人，之後俾警察搵到自然唔夠火力/人力同人打，所以我都同意樓主講野，呢個公海太多鬼好難捉，仲會捉埋啲唔關事既人，唯有係靠大家思考邊啲野係啱，邊啲唔啱，唔係我地同信曬cctvb 啲廢老有咩分別？ 啲野唔係靠大聲就啱曬

多謝睇我篇文
寫完之後冇人睇好想死

推 實用文

推！好值得一讀！多謝暴go巴！

Push

💪🏻💪🏻

嘩大佬上面唔好quote 原樓

推！我今日去上水，聽日去沙田

😡

兄弟爬山 各有各做 不分化 不割蓆 不指責 不篤灰

好文一推

完全認同

幫手推番有用post

明明係好簡單嘅道理，但好多人真心唔明

冇人睇

push

。

大佬唔好quote 原樓
下下三千字

up

共產黨 最怕就係你地團結
所以先要不停製造仇恨 去分化

係
支共真係好撚煩
成日都係度帶風向
各種手段分化

.

唔睇 唔可以話泛民 個句既話 係好文
推

有寫過句咁嘅嘢嘢咩

佢寫 話泛民 就係一毛分化
除咗依句 其他都絕對同意

句嘢唔係咁解囉
係講個仇恨情緒而唔係理性批評
我係樓主嚟

咁我接受原來係樓主

。。。。。。

繼續推

攬炒巴
我係你fans
多謝推post

［有片］絲打：今日我出去上水，爸爸媽媽你放心，我一定會平安返嚟

樓主有心

邊個割席、篤灰，邊個就係鬼！邊個出賣抗爭者就係敵人！邊個商家佬幫狗都係通敵！黑警無一個係無辜的！我地香港人要團結一致，對抗暴政！

啱就隨便攞去用。

好尷尬

藍衫衝鋒，白衫領工

連登仔向警察呼籲：
我哋目標係政府，而唔係警察
請警察721罷工，不再淪為政治工具

Push to the top.

Another push

上唔到㗎應該係連登演算法幾個鐘冇人回就冇熱門

用呢個時間諗啲新嘢食啦，巴打，加油！

長達成二三百米市民輸送練，已經嘆為觀止⋯⋯

彩彈藝術風格 進階版

自推冇人理

[請廣傳！] 要畀所有人知道尋晚嘅真相，認清警察有幾癡線！

上面又嚟料

幫你推

記得著整裝再另備更換衣物 垃圾要掉遠啲
買嘢時要帶帽帶口罩用現金
香港好危險要保護好自己

[714/721] 野餐及夢遊服飾

明白事理果啲其實都明晒，剩低都係弱智廢老
講道理嘅文宣差唔多已到盡頭，我覺得可以用無賴文宣
以子之矛攻子之盾，用返佢地個邏輯講
除左做文宣本身之外，仲可以提供答案，用黎回應藍絲親戚

無賴文宣，正式啟動

學藍絲話齋，如果係外國，個警察死撚左喇

推爆你

推 文宣

全力推721有用post

721金鐘見

啱啱發現寫咗互為攻盾

互為劍盾至啱

我已經開始用“送中派”取代“藍絲”

Push
溫故知新

推
有用post頂上去

必讀文章之一

比多d人見到

推哂d 有用嘅post 上嚟， 三毛死撚開DLLM
721 15:00 維園見

推推推

輕輕一推

係咁開新討論講何妖做乜？

推呀！推呀！
集中討論！

推呀推呀

一到深夜又黎料

===============

[知己知彼]進入三毛思考領域，請連仔幫手

727 728雙線平行堆土機出動
================

堅守五大訴求 勿分化勿指責
齊上齊落
建議大家自備物資 做流動物資站
頭盔 眼罩 口罩 毛巾 是啤衫
我無嘢講 我要見律師

元朗黑幫 橫行無忌
圍毆婦孺 追打市民
漠視法紀 無法無天
誓死打擊 官商鄉黑
721當晚有份策劃.參與白衫行動,衝入港鐵車廂內亂打市民。
“懵良”率領一眾勝和同門手持藤條,木棍闖人西鐵站內亂棍打人不論婦孺市民甚至記者,總之見人就打.
“懵良”正是當今勝和太上皇{囝囝}門生。
勝和由{囝囝}帶領下在元朗發展迅速,勢力觸及政.商.黑三方面。
猶記得2012年流浮山小桃園飯局{囝囝}亦是坐上客。
勝和在元朗財雄勢大,協助不少財團在元朗收地官商鄉黑問題日益嚴重.
以下係勝和在元朗某部份收入來源
1.利興燒臘餐廳
地址:元朗鳳香街2-14號
2.利興燒鴨專門店
地址:元朗福德街56號精英大廈地下
3.大家樂麻雀公司
地址:元朗炮仗坊
4.Bliss Pub
地址:元朗鳯琴街17-18號鋪
5.AT Resturant & Bar
地址:元朗西菁街23號富達廣場地下29號鋪

陸續更新........

光復香港 時代革命

推 希望大家做到

其實行到依家 大家都各有意見 但團結 係最重要嘅法則 最重要嘅紀律

老實講 最後老解入城攬炒 死得心息
但係衰比人分化 自己內耗
相信係大家最唔想見到嘅結局

如果冇和理非支持勇武派
冇正當性因為未試過和平手段就用武力
冇民意支持嘅武力只會淪為空洞嘅暴力
容易被抺黑
不能以人數壓制對方
難以退場

好文 支持你繼續寫埋，連登太多child登 如果唔比多啲經驗知識佢地就好易失焦。。。而家講緊將來同人命唔係講玩
頂住寫埋佢，好多人無account不過有睇!

同埋唔好用多like 少like 去judge有無人睇你post 唯一標準，你自己最多like 嘅post 反而係最無內容，like 多少對成場運動無幫助

又嚟料

好似幾有道理

同意，推

你哋班友睇下篇嘢

推你老母